內地研法定數碼貨幣 四大行正內部測試數碼賬戶

《21世紀經濟報道》引述知情人士報道，數間內地大行正在深圳等地大規模測試數碼賬戶應用，為推出數碼貨幣作準備，但仍在內部研發和測試階段，未有具體推出時間。

周一人行表示，2020年下半年將積極研發法定數碼貨幣。數碼貨幣由中國人民銀行牽頭，各家銀行數月前已開始測試。目前部份大行內部員工已經開始使用數碼貨幣於轉賬、繳費等功能。報道指，內地四大行正內部測試數碼人民幣電子賬戶，但該手機應該程式（App）暫時還未能公開下載，而程式打開後會有身份編碼。

人行數字貨幣研究所今年4月表示，數碼人民幣將先在深圳、蘇州、雄安、成都及未來的冬奧會場景進行內部測試。消息人士透露，註冊App需在四大行其中一家開立數碼賬戶，用戶可增值資金到賬戶，並可選擇網銀或綁卡增值等，類似中國銀聯的雲閃付App。預計數碼貨幣有增值、提款、轉賬、掃碼消費等功能，其中轉賬可透過手機號進行，並正在測試無網絡轉賬功能，與微信、支付寶等第三方支付類似，用戶可互相掃描QR Code支付。

數碼貨幣之後會唔會走唔到資

.....

伊朗應該會收掛

大富翁幣

數碼出糧

喺大陸銀行啲錢突然無晒